1. Напишіть, як ви розумієте рекурсію. Навіщо вона використовується на практиці?

Рекурсія - це коли функція викликає сама себе. Вона особливо корисна для обходу деревоподібних структур, де глибина кожної гілки невідома наперед, наприклад, в DOM моделі. Рекурсію іноді можна замінити ітерацією, але є завдання, для яких рекурсивне рішення є простішим та елегантнішим.